我發現科大附近一棵竹都冇

點解唔試下種返啲，再睇幾多日之後唔見？

又鞭

咁先夠熱誠

2015年10月6日(蘋果日報)

【本報訊】三名香港科技大學男生，聲稱要用竹竿製作旗幟作為學校活動用途，昨凌晨竟在校舍附近的地盤就地取材，由其中一男生攀過圍板潛入欲捧走竹竿，卻被地盤南亞裔保安員聽到異聲揭發。保安員窮追百米外截停三人，警員接報到場以企圖地盤盜竊罪名拘捕三人。

稱為搞學校活動

被捕三名科大男學生，分別姓曾（18歲）、姓祈（18歲）及姓林（19歲），三人同為科大化學學會幹事，住學生宿舍。據悉，學會近日舉辦活動，須用竹竿作旗幟，有人竟想到「信手拈來」。昨凌晨零時許，三男生走至距宿舍僅300米外的大埔仔村一個興建中的住宅地盤，其中姓曾男生攀過圍板潛入地盤內取起竹竿，祈與林則在外圍「把風」，卻被28歲南亞裔地盤保安聽到異聲揭發及報警。三人見事敗拔足狂奔，被保安員窮追百米截停，警員趕至調查，有人報稱要用竹竿製作活動用的旗幟，三人被捕帶署。科技大學回覆查詢時表示正了解事件，如有需要，大學會向學生提供適切協助。

就連個官都比科大生嘅熱誠感動

【本報訊】三名科技大學宿生為製作所屬學會旗杆，上月5日凌晨潛入宿舍附近一個建築地盤，企圖偷取地盤的竹枝，遭保安發現報警。三人原被控企圖盜竊罪，案件昨在觀塘法院再提訊時，控方撤銷控罪，准各人自簽2,000元守行為兩年，並繳付500元訟費。
案情指，被告曾淇源（19歲）、祁晧庭（18歲）及林梓豐（19歲）於10月5日凌晨，帶備電筒到清水灣宿舍附近一個地盤，曾淇源成功潛入，其餘兩人則在閘外把風。地盤保安發現大閘有電筒光生疑，當場撞破事件。三人事敗拔足狂奔，但仍被保安截停拘捕。

一失竹成千古恨

科大 竹soc

頂你

鞭到下年grad